曾鈺成圖救建制選情

曾鈺成圖救建制選情

【本報訊】Hong Kong Free Press上周六晚刊出曾鈺成上月接受法國學者白夏訪談，他除再重申支持劃線特赦，更踢爆林鄭6.9有100萬人上街後堅拒撤回送中惡法，源於對方覺得北京和建制派支持者都不接受；民主黨尹兆堅認為曾鈺成言談間說到民建聯迫不得已才死撐政府，「係想拋出最後一條救命繩，去救民建聯同建制派選情……選舉工程多於一切」，相信對方言論是針對淺藍和淺黃選民，「如果令到淺藍嘅投返民建聯，淺黃嘅唔投票，咁建制派已經贏咗」。

資料顯示訪問在10月、即國家主席習近平及主管港澳事務的副總理韓正接見林鄭約一個月前進行。法語傳媒Mediapart曾於本月5日刊登，HKFP前晚則刊出英語答問訪問，曾鈺成指林鄭6.12後始意識到《逃犯條例》修例無法在立法會硬闖關，因此向北京匯報，由於她與北京都覺得草案旨在堵塞法律漏洞，原意沒錯，只是低估民情反彈，故中央叫她「暫緩」，諮詢公眾後提交草案。

曾鈺成
AppleDaily

稱民建聯私下撐獨立調查

相關新聞：新一哥圖鏟「核心暴徒」立功 算盤難打響

曾鈺成相信林鄭拒撤回是覺得其支持者及北京都不接受，而最終她的「暫緩」決定非但不獲市民接受，亦令一直護航的黨友震怒，有被出賣之感；又形容林鄭對設立獨委會表明不可能，指政府不能再做任何事損害警隊士氣；又猜測中央開腔撐警或因為林鄭向中央稱要鼓勵警方。他聲言民建聯私下也促林鄭成立獨委會，又引述消息指不少基層警員不反對獨立調查，認為可還他們清白。曾又重提一種特赦建議，指政府可特赦未犯嚴重罪行的示威者，以及為特赦設期限，劃線後的市民若仍參與暴力示威，不能獲豁免，但指有關建議未獲林鄭接受，暗示她只對建制陣營的「強硬派」言聽計從。尹兆堅今屆區選再戰葵青石籬，對手是民建聯李世隆。

■記者許偉賢、林俊謙